феодализм википедия
феодализм
материал википедия свободный энциклопедия
перейти навигация
перейти поиск
запрос феодальный строй перенаправляться сюда тема нужный создать отдельный статья термин существовать значение феодализм значение
феодализм
назвать честь
феод
следующий порядок
старый порядок неофеодализм
эра
средний век
непосредственный причина являться
феод
медиафайл викисклад
феодали лат франкск сословный классовый структура общество аграрный тип доиндустриальный основный экономический ресурс являться земля находиться собственность феодал
социально исторический контекст термин феодализм являться самоназвание начать использоваться лишь эпоха просвещение обозначение специфика общественный отношение сформироваться век наш эра поздний римский империя продолжать господствовать поздний время отличительный черта феодализм западный европа высокий степень политический децентрализация дуализм светский духовный власть специфика европейский город центр ремесло торговля ранний развитие горизонтальный общественный структура публичный частный право затем средний век стать господствовать европа вплоть буржуазный революция смена феодальный строй прийти капиталистический
содержание
характеристика
происхождение феодализм
феодализм вне западный европа
падение феодализм
также
примечание
литература
характеристика править править код
феодал давать указание крестьянин средневековый миниатюра год
слово феодализм первоначально термин судебный практика использоваться английский юрист век обозначение тип собственность общественный политический термин употреблять буленвилья вслед монтеские представление феодализм этап социально экономический история человечество соответствовать европа средневековье развиваться французский историография начало век прежде весь гизо согласный давыдов научный оборот данный понятие ввести сен симон
отношение русь концепция феодализм впервые применить полевой свой история русский народ дальнейший павлов сильванский предпринять попытка обосновать концепция русский феодализм значимость факт
марксизм феодализм рассматриваться качество общественно экономический формация высокий сравнение рабовладение философ майданский указывать формация выводиться карл маркс лишь констатироваться эмпирический данные понятие экономический формация оставаться маркс наполовину эмпирический это свидетельствовать хотя разный работа упоминать разный число формация
век различный исторический школа выдвигать разный концепция феодализм некоторый вообще использовать термин
феодальный отношение владелец земля феодалы выстроить иерархический лестница нижестоящий вассал получать служба земельный надеть лен феод фьеф зависимый крестьянин вышестоящий сеньор глава стоить монарх власть обычно значительно ослабить сравнение полномочие крупный сеньор который свой очередь иметь абсолютный власть весь землевладелец стоить низкий принцип вассал вассал вассал действовать многий государство континентальный европа
производитель материальный благо феодализм зависимый крестьянин который отличие раб наемный рабочий вести хозяйство причем многое вполне самостоятельно хозяин крестьянин собственник двор основный средство производство выступать собственник земля подчиненный собственник феодал верховный собственник верховный собственник земля одновременно верховный собственник личность подчиненный собственник земля самый рабочий сила случай рабство существовать внеэкономический зависимость эксплуатировать эксплуататор полный верховный поэтому крестьянин отличие раб собственник свой личность рабочий сила полный подчиненный образ расщепить собственность земля личность работник
экономический область феодализм землевладелец землепользователь резко различаться противопоставляться друг друг собственность пользование дробятся последний первый приобретать условный ограничить характер
область политический строй феодализм замечаться упадок государственный единство ослабление централизовать верховный власть территория государство дробиться часть государственный прерогатива распадаться переходя рука владелец часть феодальный раздробленность землевладелец становиться государь господство феодальный начать борьба сильнее союз сила важнее право жизнь гораздо большой подчиняться нрав учреждение личный групповой инициатива общий закон который заменяться устный местный очень шаткий обычай эпоха война являться единственный действительный форма охрана договор право могучий средство закрепление привилегия достигнуть нарушение препятствие выработка твердый постоянный юридический государственный норма верховный политический власть стать время феодализм предмет частный собственность частный война сеньор занять место вооружить столкновение нация каждый благородный сеньор обладать право война мочь вести война любой кроме свой близкий сеньор
область отношение личность государство личность также устанавливаться преобладание частноправовой вместо публично правовой принцип начало индивидуальный договор вместо общий закон
происхождение феодализм править править код
происхождение феодализм связать распад родый племенной строй последний стадия который называть военный демократия воин дружина вождь получать владение земля крестьянин особенно завоевание становиться образ феодал феодал становиться племенной знать
развитие феодализм территория бывший западный римский империя способствовать также наличие латифундия работать который раб наделяться земельный участок превращаться колон
отмечаться брэ ссср клю чительный роль бот тео рии фео лиз сыг рало ус хина важный место научный наследие первый советский академик медиевист петрушевский занимать работа посвятить изучение проблема генезис феодализм западный европа
феодализм вне западный европа править править код
существовать разный мнение феодальный отношение классический понимание вне западный европа рассматривать политико экономический отношение феодальный марк блок считать феодализм преимущественно исключительно западноевропейский феномен сложиться результат специфический исторический условие выделять следующий черта европейский феодализм зависимость крестьянин наличие институт феод вознаграждение служба право пользование земля вассальный отношение воинский сословие превосходство сословие воин рыцарь отсутствие централизовать власть одновременный существование ослабить вид государство родственный отношение
главный аспект критика концепция феодализм универсальный стадия развитие общество заключаться большинство общество неевропейский ареал отсутствовать системно важный элемент крупный частный землевладение крепостной право иммунитет служилый сословие марк блок решительно возражать против отождествление общественный строй экономический
привычка укорениться историк стремиться смешать самый досадный образ выражение феодальный система сеньориальный система это целиком произвольный уподобление комплекс отношение характерный господство военный аристократия тип зависимость крестьянин который полностью отличаться свой природа вдобавок сложиться намного ранний продолжаться долгий гораздо распространить весь мир
марк блок считать феодальными точный смысл это слово первоначально лишь франция западный германия северный италия дальнейший стать англия южный италия центральный ядро примыкали область иной степень феодализированный северо западный испания саксония предел феодализм европа существовать феодальный скандинавский страна ирландия балканский полуостров центральный восточный европа
советский историк арон гуревич также считать феодализм характерный западный европа мнение причина возникновение феодализм стать столкновение позднеантичный цивилизация варварский элемент проникнуть территория ход великий переселение народ последующий взаимодействие начать специфический географический климатический демографический обстоятельство западный европа
мнение милюков родовой черта феодальный строй повсеместно смешение политический частный господство сильный политический частный подчинение слабый рядом общий черта существовать частный давать индивидуальный физиономия феодальный строй данный местность видовой смысл феодализм называться именно индивидуальный физиономия данный строй западный европа смысл русский вариант строй должный называть термин хотеть избежать путаница понятие
коренной черта западный феодализм зависимость земля однако землевладелец древнерусский боярин подчиняться государь территория находиться свободный земельный участок входить зависимость слуга выбирать государь который хотеть служить переходя князь терять земельный собственность получать новый
служебный отношение земля впервые установиться древний русь сфера земля раздавать государь специальный условие служба называть служний земля служилый землевладение московский русь век являться очень близкий подобие византийский прония мусульманский иктах
особенно схожий европейский феодализм социальный строй япония нитобэ инадзо писать
каждый знакомство западный история поражать повсеместный распространение феодальный система весь государство западный европа это бросаться глаз благодаря западный история известный хороший хотя феодализм кой мера ограничиваться западный европа существовать скандинавия страна центральный европа россия система древний египет абиссиния мадагаскар мексика феодальный строй франция испания англия германия поразительно похожий японский время становление феодализм совпадать принятый считать европейский феодализм возникнуть крушение каролингский империя норманн принести англия век достигнуть скандинавский страна удивительно насколько дата совпадать наш
сторона моулдер показать япония первый половина век весь свой основный черта сходный имперский китай время качественно отличаться феодальный государство западный европа
падение феодализм править править код
история постепенный падение феодализм охватывать конец средний век весь новый время середина век влияние революция год окончательно пасть запад европа крепостной состояние крестьянин
сторона феодализм политический социальный больший живучесть проявить второй новый государство сокрушить политический мощь феодальный сеньоров общественный устройство долго продолжать оставаться феодальным эпоха полный развитие абсолютный монархия век социальный феодализм сохранять весь свой сила
процесс падение политический феодализм заключаться постепенный объединение страна власть государь отделение суверенитет землевладение замена вассальный связь отношение подданство благодаря процесс король переставать первый равный превращаясь единый носитель верховный власть страна сеньор вместе весь остальной житель страна становиться поддать государь хотя привилегированный
привилегированность высокий сословие дворянство остаток социальный могущество который принадлежать элемент средневековый общество утратив суверенный право свой земля потеряв значение самостоятельный политический сила дворянство удержать целый ряд право отношение крестьянский масса государство землевладение очень долго сохранять феодальный характер земля делиться дворянский крестьянский представлять условный собственность сразу зависеть лицо крестьянский участок обложить польза сеньор разный оброк повинность долго сохраняться юридический зависимость крестьянин дворянин собственник земля последний принадлежать вотчинный полиция юстиция многий страна крестьянин находиться крепостной состояние
освобождение город превращаться самостоятельный община республиканский строй рядом прежний феодальный сеньория явиться новый сказать коллективный сеньория оказать громадный разлагать влияние феодализм город ранее исчезнуть весь форма прежний феодальный быт феодальный дворянин входить состав городской община должный подчиняться новый порядок устанавливаться город делаться простой хотя привилегированный гражданин переселение город крестьянин сопровождаться освобождение крепостной зависимость городской воздух делать свободный образ город вассалитет крепостничество город ранее произойти отделение верховный власть обладание земля впервые город нанести удар принцип феодальный землевладение каждый домовладелец полный собственник участок земля который построить дом основа экономический развитие город лежать торговля промышленность рядом землевладение основа самостоятельный властный положение общество занять место обладание движимый имущество феодальный хозяйство натуральный город стать развиваться денежный хозяйство который мало помалу стать проникать село подтачивать основа феодальный быт город делаться экономический центр целый округ постепенно разрушать хозяйственный обособленность феодальный сеньория самый подрывать устой феодализм слово весь новый политический экономический жизнь существо противоречить весь феодальный строй быт идти город сформироваться общественный класс буржуазия который главный образ вести вполне сознательный менее успешный борьба феодализм борьба буржуазия дворянство важный сторона социальный история запад второй половина средний век век
также править править код
неофеодализм
манориализм
примечание править править код
феодальный этимологический словарь русский язык авт сост фасмер пер оно доп кор ссср трубачев ред предисл проф ларин изд стер прогресс
галина лебедев владимир якубский феодализм неопр архивировать декабрь год энциклопедия кругосвет
источник неопр дата обращение июль архивировать июль год
майданский логика исторический теория маркс реформация формация неопр архивировать август год журнал логос
майданский логика феноменология всемирный история неопр архивировать июнь год журнал
гревс карей милюков любавский новодворский петрушевский ясинский феодализм энциклопедический словарь брокгауз ефрон доп спб
медиеви стик арх июнь карпов уваров хачатурян участие агишев бойцов воскобойников гусаров дмитриев маниковский меотид больший российский энциклопедия больший российский энциклопедия ред осипов
неопр дата обращение октябрь архивировать февраль год
блок феодальный общество книга издательство имя сабашников
семенов переход первобытный общество классовый путь вариант развитие часть неопр архивировать март год
история история сага средневековый человек неопр дата обращение март архивировать март год
кирквуд ренессанс япония культурный обзор семнадцатый столетие неопр архивировать август год наука
литература править править код
родственный проектахцитат викисклад
викисловарь статья феодализм
андерсон переход античность феодализм пер англ артем смирнов территория будущее университетский библиотека александр погорельский экз
блок феодальный общество издательство имя сабашников экз
горский феодализм русский средний век вып
гревс карей милюков любавский новодворский петрушевский ясинский феодализм энциклопедический словарь брокгауз ефрон доп спб
илюшечкин теория стадийный развитие общество издательский фирма восточный литература ран экз
павлов сильванский феодализм россия издательство наука
феодальный способ производство семенов введение всемирный история выпуск история цивилизованный общество учебный пособие мфть
ссылка внешний ресурс словарь энциклопедия
больший датский
больший каталанский
больший норвежский
больший российский старый версия
брокгауз ефрон
кругосвет
ларусс
ларусс
малый брокгауз ефрон
онлайн
швейцарский исторический
гранат
библиографический каталог
средний векапонятие
демография
климат
феодализм
куртуазность
город
рыцарство
убежище
важный событие
падение западный римский империя
великий переселение народ
темный век
поход викинг
арабский завоевание
золотой век ислам
исламский аграрный революция
реконкиста
монгольский завоевание
крестовый поход
черный смерть
столетний война
падение константинополь
наука культура
алхимия
искусство
портрет
историография
костюм
кухня
литература
медицина
музыка
наука
исламский наука
оружие
схоластик
техника
университет
философия
история европа
генетический
военный
европейский искусство
морской
европейский союз
первобытность
каменный век
палеолит
мезолит
неолит
медный век
бронзовый век
железный век
античность
классический греция
римский республика
эллинизм
римский империя
поздний античность
ранний христианство
кризис римский империя век
падение западный римский империя
средниевек
ранний средневековье
великий переселение народ
византийский империя
христианство
киевский русь
западный поход монгол
высокий средневековье
священный римский империя
крестовый поход
феодализм
поздний средневековье
кризис поздний средневековье
черный смерть
столетний война
возрождение
новоевремя
реформация
английский революция
великий географический открытие
революция цена
барокко
классицизм
тридцатилетний война
старый порядок
речь посполить
голландский республика
габсбургский монархия
империя
османский
португальский
испанский
шведский
британский
российский
германский
эпоха просвещение
революция наука
великий расхождение
великий французский революция
наполеоновский война
венский конгресс
романтический национализм
революция год
индустриализация
первый мировой война
февральский революция
октябрьский революция
гражданский война россия
новейшеевремя
межвоенный период
лига нация
второй мировой война
научно технический революция
холодный война
совет европа
европейский интеграция
информационный эра
цифровой революция
революция год
распад ссср
европейский союз
глобализация
мировой экономический кризис
европейский долговой кризис
марксизмфилософия
исторический материализм
диалектический материализм
материалистический диалектика
диалектический логика
социология
теория отчуждение
классовый теория
буржуазия
пролетариат
революция
научный социализм
коммунизм
рабочий аристократия
товарный фетишизм
овеществление
политэкономия
трудовой теория стоимость
эксплуатация труд
прибавочный труд
закон прибавочный стоимость
производительный сила
производственный отношение
рабочий сила
первоначальный накопление капитал
тенденция норма прибыть понижение
проблема трансформация
обнищание пролетариат
наемный рабство
плановый экономика
потребительный стоимость
теория история
способ производство
общественно экономический формация
первобытный коммунизм
материалистический теория происхождение государство
азиатский способ производство
рабовладельческий строй
феодализм
капитализм
капиталистический способ производство
коммунизм
коммунистический общество
политик
рабочий движение
классовый борьба
антикапитализм
коммунистический революция
пролетарский революция
диктатура пролетариат
пролетарский интернационализм
мировой революция
социализм отдельно взять страна
социализм человеческий лицо
философскиешкола
классический марксизм
неомарксизм
западный марксизм
марксистский гуманизм
будапештский школа
франкфуртский школа
школа праксис
фрейдомарксизм
структуралистский марксизм
постмарксизм

ортодоксальный марксизм
австромарксизм
автономизм
антиревизионизм
ленинизм
большевизм
либертарный марксизм
делеонизм
люксембургианство
левый коммунизм
коммунизм рабочий совет
археомарксизм
демократический социализм
бернштейнианство
кадаризм
кастроизм
легальный марксизм
меньшевизм
марксизм ленинизм
ревизионизм
сталинизм
троцкизм
правый оппозиция
маоизм
титоизм
социалистический самоуправление
чучхе
кимирсенизм кимчениризм
еврокоммунизм
операизм
ситуационизм
геваризм
импоссибилизм
фокизм
ходжаизм
марксистский феминизм
центризм
представитель
карл маркс
фридрих энгельс
вильгельм либкнехт
август бебель
поль лафарг
даниэль леон
георгий плеханов
эдуард бернштейн
джеймс коннолли
роза люксембург
клара цеткин
карл либкнехт
герман гортер
карл каутский
владимир ленин
билл хейвуд
лев троцкий
отто бауэр
александр шляпников
александр коллонтай
николай бухарин
антонио грамша
иосиф сталин
вальтер беньямин
антон паннекук
сильвия панкхерст
бертольт брехт
вильгельм райх
дьердь лукач
мин
макс хоркхаймер
мао цзэдун
иосип броз тито
теодор адорно
герберт маркузя
чарльз райт миллс
эрих фромм
сальвадор альенде
жан поль сартр
пауль маттик
анри лефевр
энвер ходжа
симон бовуар
эрнесто гевара
рай дунаевский
пьер паоло пазолинь
максимилиан рюбель
эвальд ильенков
ким сен
луи альтюссер
корнелиус касториадис
дебора
эрик хобсбаум
нельсон мандел
говард зинн
санкар
фидель кастро
зигмунт бауман
фредрик джеймисон
михаэль леви
слава жижек
пол суизя
ицуро сакисак
джон белла фостер
также
школа марксизм
библиография марксизм
диалектика
материализм
атеизм
социализм
революционный
либертарный
утопический
профсоюзный движение
интернационализм
критический теория
мир системный анализ
аналитический марксизм
отчуждение философия
история коммунистический учение
левый
старый
новый
социальный анархизм
анархий коммунизм
экономический системытип
натуральный хозяйство
товарный хозяйство
традиционный экономика
рыночный экономика
плановый экономика
командный экономика
смешанный экономика
первобытный экономика
рабство
феодализм
азиатский способ производство
капитализм
мютюэлизм
дистрибутизм
социализм
коммунизм
анархий коммунизм
моральный экономика
престижный экономика
экономика дар
неденежный экономика
понятие модель
автаркия
виртуальный экономика
военный экономика
восточноазиатский модель
экономика основать временной фактор
антирост
зеленый экономика
экономика знание
информационный экономика
мировой хозяйство
неформальный экономика
открытый экономика
первичный сектор экономика
платформенный экономика
вторичный сектор экономика
третичный сектор экономика
социально ориентировать рыночный экономика
экономика замкнуть цикл
экономика устойчивый состояние
экономика участие
базовый форма правленияструктура властисепаратизм
доминион
протекторат
зависимый территория
ассоциированный государство
федерализм
вождество
конфедерация
деволюция
федеративный государство
интеграция
империя
гегемония
унитарный государство
административно территориальный единицаисточник властидемократия тип власть человек
авторитарный
афинский
буржуазный
военный
делегативная
делиберативная
демархический
имитационный
консервативный
консоциональная
либеральный
ликвидный
мажоритарный
народный
национальный
нелиберальный
парламентский
плебисцитарный
представительный
производственный
пролетарский
протективная
прямой
социальный
суверенный
христианский
электронный
олигархия власть немногий
аристократия
бюрократия
капиталистический государство
гениократия
геронтократия
какистократия
клептократия
корпоратократия
кратократия
меритократия
ноократия
партократия
петрократия
плутократия
стратократия
синархия
технократия
теократия
тимократия
торизм
этнократия
автократия власть
авторитаризм
деспотизм
восточный деспотия
диктатура
военный диктатура
папоцезаризм
тирания
цезаризм
цезаропапизм
тоталитаризм
перевернуть тоталитаризм
гибридный режим смесь автократия демократия
анократия
либеральный автократия
электоральный автократия
авторитарный демократия
встроить демократия
демократур
дефективный демократия
делегативный демократия
имитационный демократия
нелиберальный демократия
полуторапартийный система
постдемократия
анархизм отсутствие власть
анархия
свободный ассоциация
безгосударственный общество
властный идеологиимонархизм республиканизм общественно политический идеология
монархия
абсолютный
самодержавный
всемирный
выборный
конституционный
полуконституционный
парламентский
сословный представительный
раннефеодальная
федеративный
феодальный
вотчинный
ханский
царский
директория
легизм
республика
парламентский
президентский
суперпрезидентский
смешанный
исламский
народный
советский
социалистический государство
авторитаризм либертарианство социально экономический идеология
анархизм
колониализм
социократия
коммунизм
деспотизм
восточный деспотия
дистрибутизм
феодализм
социализм
тоталитаризм
трайбализм
глобальный управление местный администрация геокультурный идеология
коммуна
город государство
международный организация
национальный государство
мировой правительство
национализм
интернационализм
глобализм
мондиализм
этнократия
теллурократия
талассократия
панархия
портал политик
источник феодализм
категория феодализмскрытые категория материал эсбевикипедия указать язык страница использовать волшебный ссылка статья шаблон который находить источниквикипедия статья шаблон универсальный карточкойвикипедия карточка параметровстатья универсальный карточка который добавлять изображениестатья универсальный карточка который предположительно неуместнавикипедия статья утверждение значимостивикипедия статья шаблон недостаток алфавитустатья ссылка викицитатникстатья ссылка викискладстатья ссылка викисловарь
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект

язык
править ссылки
страница последний отредактировать март
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия